精神分裂《生果報》

蘋果俾五毛恥笑
--------

高鐵噚日正式通車，正當好多人都期待高鐵通車方便到香港市民、更便捷地往番內地嘅時候，總有啲人希望高鐵出現問題，然後借機大肆貶低高鐵一番；好似《生果報》咁，大家呢幾日都喺佢哋嘅報道上睇到唔少關於高鐵唔好嘅新聞，好明顯佢哋就係開恆個Turbo盡砌高鐵啦。但奇怪嘅係，廣男又喺《生果報》嘅副刊見到佢哋有報道話高鐵通車，香港人可以喺西九搭高鐵去潮州打邊爐；呢啲一邊喺港聞版盡踩高鐵，另一邊就喺副刊介紹人搭高鐵番內地打邊爐嘅手法，算唔算係精神分裂呢？

把高鐵說得「一文不值」

睇呢兩日嘅《生果報》，有關高鐵嘅新聞可謂非常之多，不過十居其九都係負面嘅新聞，例如噚日9月23日嘅《生果報》港聞版，就例如有「口裏讚好 林鄭上京不會坐高鐵」、「僅賣出一成車票 陳帆稱銷情理想」等報道；到咗今日，即係高鐵正式通車嘅第二日，《生果報》直頭好有心咁出一系列報道「招呼」港鐵，包括「攞飛排長龍 行李限制玩殘乘客 高鐵首日通車 大混亂」等報道。由此可見，《生果報》砌高鐵，真係非常「用心」、「用力」！

基於《生果報》嘅政治立場，佢哋要反高鐵、反「一地兩檢」當然一啲都唔出奇，奇就奇在廣男睇到《生果報》嘅副刊《果籽》，原來噚日有篇教人「北上搵食」嘅報道，話「高鐵通車去潮州打邊爐」，介紹香港市民可以搭高鐵去內地食買玩，而去過去嚟講較隔涉嘅潮汕，而家唔駛四個鐘就去到。呀呀！《生果報》一邊喺港聞盡踩高鐵，一邊又喺副刊教人搭高鐵番內地食買玩，咁佢即係想叫人搭高鐵定唔搭唔高鐵呢？廣男實在係睇唔透！

政治化高鐵 迎合FANS口味做壞事

老實講，傳媒有既定立場，有時真係好難避免，但好似《生果報》咁，一邊喺港聞版迎合盲反派Fans係咁踩高鐵，但一邊又要喺副刊迎合鍾意食買玩嘅香港人，其實兩邊報道加埋嚟睇，都唔知話佢係矛盾定識撈好！其實，佢副刊介紹高鐵一啲都冇講錯，以前用其他方法搭車要六、七個鐘先去到嘅地方，而家搭高鐵三、四個鐘就搞掂；至於《生果報》喺港聞版描述高鐵嘅種種不是，廣男就覺得香港段高鐵正式通車都未夠兩日，如果要中肯地為高鐵「點評」，都係觀察多一排比較好。